周街都係公主

周街都係公主 - 邁克

《Crazy Rich Asians》截圖(互聯網)

公主近日成了熱門名詞，喜歡趁熱鬧的我當然不甘後人，笑嘻嘻跟在大隊尾巴指手劃腳，余秘書傳來短訊商量未來大計，不正正經經討論不特已，還福至心靈彈出「人哋係華為公主，我係易話圍公主」調侃一番。前兩天去奧賽美術館看雷諾亞父子展，大畫家爸爸和大導演兒子破天荒共聚一堂，現場播放的電影片段有些熟悉有些不熟悉，今天早上發現第五區橫巷二輪戲院舉辦小型回顧展，排在下午的《綺蓮娜和男人們》印象模糊，見卡士除了英格烈褒曼、米路花拉和尚馬利三個紅星，還有享譽歌壇的銀幕稀客茱麗葉葛高客串，連忙沐浴更衣趕去朝聖。散場後手痕上網查資料，哈，天下竟有這麼巧的事，原來此片當年在香港公映片名譯《多情公主》，女主角同年還憑《真假公主》再度成為奧斯卡影后哩──在戲裏眾人聽聞美女乃來自東歐的金枝玉葉，不禁肅然起敬，她聳聳肩解釋，「波蘭周街都係公主，你哋咪大驚小怪」，果然所言非虛。

張愛玲的《傾城之戀》有個薩黑荑妮公主，初見面白流蘇就直覺她有潛質成為情敵，善於鑒貌辨色的花花公子范柳原不慌不忙緩和氣氛：「她在外面招搖，說是克力希納柯蘭姆帕王公的親生女，只因王妃失寵，賜了死，她也就被放逐了，一直流浪着，不能回國。其實，不能回國倒是真的，其餘的，可沒有人能夠證實。」貴族的金漆招牌的確容易令人產生自卑，我把月旦《我的超豪男友》的塗鴉轉投吉隆坡日報，便很擔心會得罪冠着拿督銜頭的國寶楊紫瓊，誰不知編輯噗嗤一笑：「在馬來西亞，拿督滿街都是。不過她已經晉升為丹斯里了。」

邁克
電郵 :heartsociety2@gmail.com

上一則
上一則
沒有星星的美食 (蔣芸)

下一則
下一則
舊時風月 (沈西城)